amd cpu&gpu 討論post #13 睇#1&有時間幫手填表

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

新手入門

CPU 部分

香港Ryzen平台超頻統計 (己經開放左編輯 )

Radeon VII Undervolting / Overclocking

心郁郁想換腦， 未知換i5 9400 定AMD 等新3600 好
決定唔到要唔要等

1001 Failed

Ryzen 3000 發布前需知 ：

1. 記憶體控制器(IMC)整合在CPU內，IMC好，就算是舊板，一樣可以變好。主要的變因是，從CPU到記憶體插槽線路的設計，每家廠商不一樣，這些距離可以比喻成扣分，設計的好，扣分就少，設計不好，扣分就多。

2. 新的570主板因為有X370及X470兩代的經驗 因此可能會更好(扣分更少)。

3. PCIe完全就是看主板的設計，線路就是在那邊，不會因為升級到Gen4，使你的Lanes增加，線路是固定的，會變動的是速度，所以出現Gen4 x4的PCIe M.2插槽是有可能的。

quote]【出手阻止 AMD 截胡!!】
NVIDIA 申請 3080、4080、5080 命名所有權

在產品型號命名方式，AMD 有時真的鍾意「搞搞震」，Intel 處理器劃分為 Core i3/i5/i7/i9，AMD APU 則叫做 A4/A6/A8/A10/A12，就是比你“高一個檔次”；Intel 晶片組有 X299/B250/H310、AMD 則來了一套 X399/X499/B350/B450/A320……反正數字不是商標，叫什麼誰都管不著。不過，NVIDIA 最新就正式申請了 3080、4080、5080 命名所有權，明顯是以防 AMD 出手截胡。

過去十年，AMD 繪圖卡的型號命名方式有不少的變化，Radeon HD 7000/8000 系列、Radeon R9/R7/R5 200/300 系列、Radeon RX Vega 系列、Radeon VII，接下來的 Navi 的命名尚未清楚。

在繪圖卡方面，之前傳言稱 AMD 亦打算截胡 NVIDIA：你有 RTX 2080、2070、2060，我就推 RX 3080、3070、3060。據報導，NVIDIA 已經向歐盟知識產權辦公室申請了 3080、4080、5080 這麼一數字序列的所有權，預留給未來繪圖卡。[/quote]
驚到

用3600/3700/3800咪得
幫你揀埋用邊張顯示卡/CPU

驚到

用3600/3700/3800咪得
幫你揀埋用邊張顯示卡/CPU

四大板廠 X570 MB List 整合 ( 更新時間 : 05/24 )

Asrock
X570M Pro4
X570M Pro4 2.0
X570 Pro4
X570 Pro4 2.0
X570 Steel Legend
X570 Extreme4
X570 Phantom Gaming 4
X570 Phantom Gaming 6
X570 Phantom Gaming X
X570 Taichi
X570 Taichi Ultimate
X570 Phantom Gaming-ITX/ac
X570 AQUA
X570 Creator

Asus
TUF Gaming X570-Plus
TUF Gaming X570-Plus (WI-FI)
Pro WS X570-ACE
Prime X570-P
Prime X570-Pro
ROG STRIX X570-E GAMING
ROG STRIX X570-F GAMING
ROG STRIX X570-I GAMING
ROG CROSSHAIR VIII IMPACT
ROG CROSSHAIR VIII HERO
ROG CROSSHAIR VIII HERO (WI-FI)
ROG CROSSHAIR VIII FORMULA

Gigabyte
X570 Gaming X
X570 Aorus Pro
X570 Aorus Elite
X570 Aorus Ultra
X570 Aorus Master
X570 Aorus Xtreme
X570 I Aorus Pro Wifi

MSI
X570 Gaming Plus
X570 Gaming Pro Carbon
X570 ACE
X570 Creation
X570 Godlike

AM4 UEFI/BIOS List :

我都開緊po

明天早上10點 Lisa Su 時間
Keynote 預 1小時30分鐘

留名

較左9點55分 聽LI媽講野

我笑jack巴1001唔到

不過我係#992果陣已預先開 post
有加料的

下個月準備換Zen2

keynote 1hr only

香港時間朝早10點?

10：15-11：15

搭單問
各廠x570大概幾時有詳細

3600x

要問樓主了

正常 Keynote 之後果幾日板廠會 show 板

原來要cl18先set到16*2上3600
我果時加到1.5v 3600c17

呢個post 不嬲jack 巴開
其他人插入黎開做乜鳩

唔係 啱啱換左板先用到XMP開機未搞其他野
開到就算了

we will know everything tomorrow

你拎呢2個cpu level完全唔同黎比

LM

等睇amd 大炒 intel

一日 spec & review未出 呢個理論只會當謠言來睇

Jack 巴係amd 相關既知識量係9/10

係有engineering sample / 底板廠人士之外，最強

我出開未來list 同預言Post

lm睇聽日lisa keynote

其實我比到既料來源來自Twitter 和 Raddit 社區資訊轉載 並不是有料人仕

出左zen2之後應該要答好多人點砌list

新手留名

期待左好耐

希望唔會同流出既出入太大

通常都差好多

反正不要預測有5.0先
比到單核4.8都收貨

zen2 幾時出？

7月頭

好驚變左集體打空炮

zen2 GPU 個d要下年先有？
e.g. 3300g , 3600g

Keynote 得1小時
E3 先正式發布

7nm apu ?

yes

明年

即係要等7月買zen+ apu 用住先了...

為何不cpu + dGpu

想買deakmini 玩APU

玩住 Zen+ APU

[ Rumor ] Ryzen 5 3600 Spec

Core : 6
Thread : 12
TDP : 65W
Base : 3.6 Ghz
Boost : 4.2 Ghz

好正, 細部到仆街

會唔會3800先係12c/24T, 3850 16c/32T，而3700X照舊8c/16T，咁樣既話R7 既價就會同之前既差唔多，想要多d core 既就比多d 錢買R9

好想單核過到4.5
但又諗香港買又要十算 買唔落手逼買水貨

個人認為合理期望，
r7 3700(X) 12c24t 3.8-4.55ghz
r5 3600(X) 8c16t 3.7-4.45ghz
r3 3500 6c12t
主流買3600x，一粒die 8c搞點晒平靚正

Ryzen點都唔會差
重點係要睇下GPU買唔買得落手

想請問bios設置3000mhz
但是工作管理員得1500mhz
正唔正常？
主板：asus prime b450m-a
ram：Adata xpg d10 ddr4 -3200 x2

谷歌搜尋器
搜尋結果

1500MHz * 2 = 3000MHz
DDR4

同問
張顯示卡 rog rx590 用benchmark測會有滋滋聲

真唔真 咁3700呢

Ryzen洗唔洗上到d15 定降一級都夠

上d15 都冇問題

留名學野

希望爭氣啲

2700x 4.1ghz 1.425v + d15s 單風扇用家到此一遊

LM

就出新wor

Youtube Link :

2700x要
2700u12都夠
但出左u12a
D15不了

d15真係不了
大到

u12a size 細D

唔大超 12s都夠做

堅守
u120ex

我工作管理員都show 3200 mhz架喎

唔得
鎮4燒fpu已上80度

重未開始好緊張

lm睇jack巴轉播精華

就快

升咗上 windows 10 1903 之後，
3200 會 show 1600，
3600 會 show 1800。

留意 Keynote 只有一小時

蘇媽呢?

平時用點會咁熱 跑分燒cpu咁冇計喎

嚟啦
文字直播
[url]https://

開始啦

AMD YESSSSSSSSSSSSSS

等食懶人飯

弱者

屌你老味番工個到真係同上唔到網冇分別

玩左20分鐘都未入正題

NAVI preview

10: 15 先 amd keynote

navi zen2同日上？

EPYC

似係computex講Epyc,E3先一次過講Ryzen同Navi

live link

好似講哂?

E3點會講hardware

唔洗做咩

唔做囉

真係唔講ryzen

新架構

RDNA architecture

150% performance per watt

竟然唔係GCN

RX5000

所以Rumor既野睇完就算

講完gpu就會講Ryzen

又淨係搵2070打交

贏2070 10%

又係7月

July 出Navi

Nvidia邊款再勁d?

3900X 12核
3800X 8核

無講咩MODEL +10%....

RX 5700

2080

Microsoft條女jm9

Sor

rog x570

應該到ryzen3000

Acer咁寸Intel同Nvidia

係咁吹奏AMD

邊個勁過2070 10%

打飛機大賽

Rx5800

之前唔係話出30系列果d咋咩 點解有50系列

到Ryzen3000啦

N記搶名

RYZEN了

Zen2 +15% IPC

15% IPC increase

Ipc都升15%，仲未計clock

3700X 8C16T

等換3700x

3700x 8c16t 4.4ghz boost clock 65w

65W TDP

頂
又話12核

3700x 先8c16。。。。

3.6 base, 4.4 boost,說好的5.0 boost呢?

16c 有冇？
3900x？

我估開4.5ghz

真係吹水大會黎

95w 125w??

3800x 8c16t

3800X都係8C16T

3800X 8C16T 4.5GHZ BOOST

有冇3900x 無就玩完

8核以上要TR定會遲d出3900x?

3800X = 9900K

好似無貨啦
屌

個TDP 一野升咁多

無12c24t 殺唔到Intel

似係年尾或出年Q1出三代TR

one more thing

我正式宣布amd完勝牙膏

有懶人包未

MORE THAN 8 CORES

more than 8core

BEYOND 8 CORES

R9

AMD YES

學教主
真係有多過八核

有貨

3900X 好似係12C

屌你撚狗

Ryzen9

3900X

12c24t 4.6ghz boost 105w

正呀

12C24T
3.8 base, 4.6 boost
125W TDP

蘇媽永不令人失望

冇左3850？

oc 就上到4.8ghz + IPC 同9900k 5ghz打機一樣

9900k 可以上5.2 5.3ghz 如果粒u 好

How much does it cost?

$$$

？？

329 usd

3700x $329
3800x $399
3900x $499

3700X 329鎂
3800X 399鎂
3900X 499鎂
狗衝3900X了

329
399
499

3900x $499USD

3900x 499usd

intel 收皮了

3900x

一出就狗衝3900x

早知今日請假

香港大約4000頭到？

intel cpu 將會係2019Q2冚家產

7/7上市

真係7月7日launch

Amd yes Amd yes Amd yes Amd Yes

AMD YES!!!!

大合照完場

3900x一出就買

AMD YES!!!

睇買E5就知道 要唔要雙A

留刀下次出16c32t

良率好可能今年年尾出埋3950x 16c32t

3800X個價位好尷尬

公佈左價錢！？

intel呢排太垃圾，粒16C Ryzen收起左

講完Navi新架構叫RDNA但係又唔講點新法又唔講價錢係乜玩法？

對住9900k屌，有幾尷尬？

4000有找

佢話下月E5公佈 （唔夠時間？）

實炒一輪

3800x打機都未追到9700k

平過又勁過9900k,請問點樣尷尬呢

應該留返E3講

勁唔過

真係收起，好想砌16c

不如話未test好又未定好價所以要留返computex

你粒9900k超到5.2ghz 咪贏3900x
打機only

效能合乎期望，係價錢比想像中貴少少，
不過照9衝

屌睇漏野

平過intel 食屎狗就得

仲用緊4770 要轉會了

不知超頻能力如何
如果理想，3700X 不錯

多200mhz囉

睇到好熱血

但用8計3900x都4千
未計要用旗艦板先玩到
即係價錢唔算平好多
打機計仲係輸
多工係贏
估計

粒9900k 都$3900

咁即係打和左啦
Amd yes

窮撚買3700x好似抵屌d都係貴2700x少少

3800x都打贏9900k啦
使鬼拎粒3900X打9900k咩

AMD! AMD!AMD!

有樣野仲未知，io chip 效能如何
有危有機

MSI Godlike

intel仲有負優化，年中可以又爆單漏洞amd根本完勝

amd煩係夾ram
未有全套測試都唔敢yes住

依家all in AMD stock趕唔趕得切

未必

補左patch先講

睇返支援表就得啦
係d人唔識先屌
Zen+改善左好多

intel撚不噉面對現實

個價未開發佈會都已經升到把把聲

Intel今年收皮
我上年已經預言左

就咁睇, 用緊MSI B450M MORTAR 都可以安心上 3700X
但唔知3800X上唔上到呢

一出Ryzen就已經要買stock
可惜個時無錢

硬係覺得Apple用齊全套AMD只不過係時間問題

應該係有傳言出chiplet 果時買

有冇講x570

放心
我另一部係1700x黎

淨講有4.0

宜家用AMD U玩VMware/HyperV Windows Server仲會唔會少D功能
睇完真心想轉會

MSI X470 M7 ac 夠唔夠玩 ryzen 3900x

其實MSRP計 3700X 比2700X一樣
3900X比1800X 都係一樣

你而家用緊咩u

3900x yes

希望張圖係打機方面都係咁 如果係即刻狗衝
岩岩仲以為主頻咁低 會同上一代差唔多

除左X系, 係唔係全線都係7月7日出?

不過7月賣街,應該貴到傻?

生果教應該會變返用自己的CPU

Oc 咗未架？

下半年出粒3950x 16c32t 黎炒&賺錢
賣usd799
今次發發發

最多咪炒半個月
電腦嘢唔同iPhone呀

應該係boost clock 行

2700x 4.1ghz @1.425v

成個暑假.其他野都貴埋一份

希望AMD開賣前一兩個星期解除NDA俾我地見真章

9700k 9900k 郁吓都上到5.0喎

不過粒3900X 係有d睇頭

又睇吓煙條有咩回應

今次未超都有15%ipc 同400mhz

唔超實夠玩

粒16收埋左，唔係既話仲多野睇

一切等 Review 出來先知 Ryzen 3000 和 Intel 9代性能差距 在 NDA 未結束前請勿作出任何不是事實既結論

3700X
8C16T
Boost clock 4.4Ghz
用番2700X 算

預言Intel 會收皮
如果佢仲有招出到，我先覺得奇

夠

讓你4c8t，intel 兩年前好似仲賣緊4c8t頂級u

我預言開

NDA未結束請勿太FF住 一切以review 為準

咪出粒10c20t 5.0 頂住個雞頭先

換時間Fix 10nm

佢pp寫話3700x 單核性能已經夠打9700k

諗下點砌條未來list

6月出list

4大廠+bio star 56個model

如果all core OC 都一樣係4.4Ghz
咁我2700x 4.2算

165w CPU 超完過400w?

15%ipc 唔要？

3800x定3900x好

pcie4.0 有冇nvme ssd support

官網出現左Ryzen 5

一係用自己 CPU，一係用 AMD APU，總之都係離 Intel 而去，自 iPhone Intel 4G/5G chip 收皮後，Apple 應該唔會再同 Intel 有咩合作

一係3700x 一係3900x啦

算喇
唔夠吸引去upgrade
睇下Ryzen 3點先

3700X賣點65TDP,ITX救星

3900X加Ace算啦,Godlike好似要800鎂

貴到

gigabyte

我粒7820x 8c 4.8 都未有400w啦

nvme ssd 唔係底板

3700x已經勁過9700k?

9900k 5ghz 1.27v
都係3xxw啫

Auto係
未計超左

普通x470推唔推到。。

旗艦可以

好想換機呀屌等多個幾月有排捱
3700x+x570

發覺你都幾鍾意鳩up

等 review 再評論

官網有埋R5 3600/3600X spec6C12T
3.6 - 4.2GHz / 3.8 - 4.4GHz
65W/95W

3700x 同 3800x係咪體質差距

普通6000-8000list 用3600 完勝9400f

無matx 執柒左佢啦

應該今代silicon lottery會抽獎上到5Ghz

GPU 有冇多d野睇

睇落PCIE4.0底板會好貴

GPU等E3詳細發佈，上市7月10

9400f 劈價好進取
用94f 差唔多display 上多格都仲得

性價比係3700x定3800x抵玩啲？

3700X 65TDP

電壓細d?

Tdp只係參考
但應該b板都玩到

不過3800x真係覺得定位尷尬
貴果70usd，多得0.1ghz
咁不如買3700x然後底板貴多70usd自己超

底版唔洗貴多70usd 都得

今次amd冇講原裝cooler點玩法

窮撚坐等 3600

用b板咪冇得超頻囉

貴多70usd買底板除左好超d，壽命好d，功能多d，3800x咪仲尷尬

完全認同

官網有

最大分別係3700x廢過9900k
3800x勁過9900k

點會
Amd得a板垃圾無得超cpu
B板頂果批應該可超到
中階就預微超掛
等埋review啦

預多8-9月就出多幾款望望

無大超者

唔超咁比

9900ks 過左3800X 喇

點會超唔到
超到幾多咁解

3600X TDP 95w
3700X TDP 65w

R5 = 畀i5 秒

支援表係睇塊板個page定係睇條ram個page
新手求問

mb 有版support 會寫咩ram support

你邊塊板咪去搵佢支援ram表
官方有俾
Mhz唔洗理
睇返款號就得

同埋大家唔記得一件事
記唔記得之前Dr Su個Demo，八核zen2，睇埋粒die嗰個Demo
佢話“八核zen2”嚟，但係個die明顯仲有位癡多個die
斷估好似之前咁，打機的話，3800x會好過3900x少少，頻率高少少，冇inter die delay
同埋12核咁樣一定係十六核閹出黎
即係上面有多粒3960x(?)
但係佢咁樣命名，係咪即係代表TR4玩完

AM4 同 TR4 兩條line
唔關事

等睇review 出
成班友炒車

留名睇飛馬賣1000蚊 3600 黎打9400f

佢成場發布會無提TR4，之前有傳聞話TR4會俾人收檔

一陣又多幾個話你出黎鳩up
而加個個打晒飛機

唔會咁早出姐
仲有CES

i5 9400f 1200蚊
難d 推人去amd

X570高階堆板比比intel z390貴10%到

MSI 神喜只係次旗艦
MEG Creation X570

一直粒粒cpu都係

屌你又恰我

仲諗住等冇X嘅3700低價入手8C16T
睇嚟好似冇

3700x已經算係

結論係如果係3700x 3800x呢2個選擇
買3700x?

3700x

用緊 2600+ b450 mortar
換 3700x 睇落冇問題

其實3700X算係3800X既non-x版
我諗如果AMD出埋16C既話3700X應該只會叫3700

我都咁諗

想知二代同三代差幾遠？
例如2700x 同 3700x

差1000x

btw 等解禁啦

amd cpu係咪不嬲都有內顯

apu 先有

代數

3800x r20 4800分
2700x r20 3900分
好似唔錯

Make AMD Great Again

$499 3900x 4千蚊 夠玩

9900k r20 好似5100分
我有無記錯

唉早知唔換2700x住 換完無耐

旗艦板次代神喜x570 成5千

有得登記舊換新

點舊換新 香港都有？

上代係平U貴RAM
今代係平U貴板

3800x

5ghz all core 5200左右
4.7 all core 4800左右

xander 行有
粒2700水貨冇得玩

U平？
唔好玩
499鎂用8計都成3999
同9900k差唔多了

但港行會有8計咁好死？

Avx幾
我岩google睇5600都有
5.1ghz avx -1.3

Source?

冇 之前1代u 都有得比錢換2代u

計番default先啦
超頻咁大變數
你唔同avx offset都唔同結果

Avx -0
Avx offset is for the weak

9900k default 係4.7 @ all core boost

佢會唔會又玩送GAME引人入局
不過PCIE4.0成本高,板點都貴
咁講即係冇左性價比優勢?

tsmc 7nm 代工成本本身高

幾時講埋navi?

E3

咁有b450/550嘅

更正 4800分係3700x

ACE應該夠做 但加埋神喜都差不多成萬..

咁E3係幾時

VST xander 先有

我用auto avx跑
5100分 r20

可以訂ram了

你果粒超左喎

所以得3700x玩得過

無超auto 48xx

Auto avx 應該係AVX-0
我5.0 w/ Cache @4.7上到5300分

intel嗰粒9920x 1199USD 喎
咁都唔叫平?
btw其實你識唔識比較㗎你次次都拎啲唔同當次嘅嚟比較
3900x係打9920x
3800x係打9900k
3700x係打9700k
AMD 喺上面嗰三粒全部贏曬

2700x鎖4.25
係同9900k auto差唔多
47xx分
我兩粒都有

咁計3700x 幾抵屌
保守估計3700x all core boost@4.2-4.3

計埋板
應該係intel優勝了
淨u係amd

你由佢地啦

唔知有冇得1代換3代
有就9衝
Xander U

留意 X570板有限制 CPU model

vst其實唔知有冇 xander 1換2有 但1換3未必有

X370

470最抵 1至3代

但如果1換2 2換3 會唔會分分鐘貴過齋買一粒

各人有唔同估計，唔洗拗住

等reviews就知結果

唔係3700X就9700K
3800X就冇INTEL份
3900X對9900K咩
9920X留番俾TR啦

今代我估佢avx 果邊補番足
唔洗拆出來行512
所以先跑cb r20

唔用avx嘅sw ipc仲有無15%
我係抱有懷疑嘅
要等遲下review先知

3800x已經勁過9900k啦

3700X同3800X我覺得係同一塊晶片黎
TDP差咁多

c8f

c8i

好厚

Rx5700高過2070 10%
咁同radeon vii
有咩分別

分別就係呢到

慳電d

暫時睇下板算
Msi高階果埋今次得啖笑了

塊ITX

asus strix x570i

係咪我問題,點解我搵唔到PCIEX16

有冇apu 消息?

pciex16擋住左

zen+ apu

3800x VS 3900x應該點揀？

400系版有無得用PCIE 4.0？

點解
3800X打9900K
5700打2070
但3800X+5700會勁過9900k+2080ti？

3800x 唔考慮啦
買3700x自己推幾格好過

因為大迷信係大迷信

gaming 用8c
gpu 自己喜好 想勁D用 n 卡

塊板都冇PCIE4.0
AMD吹水是常識實測先分高下

c8f 有ek logo !?
睇離呢代都幾熱 塊塊都有風扇

chipset 15w啊

AMD Computex 2019 News :

Ryzen 3000 :

X570 Chipset :

Navi Gpu :

CPU 8+4
rm850 夠唔夠做?

冇問題

應該11w
by anandtech

等review出

更新 c8i dtx板

依家係唔係等實際測試 先買邊條RAM 最好 ?

先買RAM 最好

訂邊隻 諗住跟你地買

3900x 配咩RAM好 有咩好建議 有冇RGB都得

用途 Photoshop , lr , Photolemur 3 ,3A大作 唔需要玩咩4k 果d
現手上Inno3D iChill GTX970

我唔買RGB 唔洗跟我了 你跟其他人入皇家Royal吧

3600c15

我以為出3900x 會再上高D頻既RAM

新一代apu最快幾時有得派街想換電腦，等緊粒3600G

我都唔要on9 rgb

rgb又貴d 又唔係勁D 我依家買non-rgb 紅色3倍速

目前只出 zen+ apu
7nm apu 請明年

Radeon 7用家表示

C8I cls

巴打你用緊Rad 7 ? 有咩使用感想

c8i用dtx尺寸長左一格就不了
而家想直接攻堅買Strix X570i

3900X+ 970玩3A
派緊膠？

好撚熱, junction過100度 即刻嘈到pk
2080級數
同埋的game食好多vram, 2k division 2 食緊~7.5 gb

多咗個風扇又多個壞嘅可能性

現時3A 大作 我仲用緊 i5-2400 + 970玩

set 低就叫3C 大作

1080p 開High

唔知隻牛用唔用得返 ，rm750i，
驚有d插頭無

其實amd u 穩唔穩定？
易唔易Blue screen?

利申： 用緊intel 想轉3700x

睇你穩定既定義係咩
或者你講你既定義

幾時買？

16年了

1080p 970緊緊好啦 rainbow 6 岩岩好60fps

用緊R5 1600, 升左有無著數, 定係草錢買GPU更有效益?

我剩係知我i5-2400推唔盡張970 打機我唔太要求極靚 30~50Fps 我都接受到 所以打機唔太重要

係咪同2018款一樣？

Strix X570i應該沿用三文治設計
X570中間層HS加長加厚咗可能仲有fan

C8I應該M2子卡+sound子卡, x570底面散熱板

cpu ipc 升左 對 gaming 有效果

30fps 行路會一格格

我朋友同你一模一樣spec都用得好開心
打算我出zen2之後將我而家套4790k z97俾佢 買隻nvme ssd應該可以再戰兩三年

唔睇開高fps還好 玩過144番唔到轉頭

印象中好似係，我最驚遲d換u換卡，用埋d 8+4,8+6咁樣，原廠又無跟，咁就67了

點玩呀....R6容錯度低, 反應差少少已經分勝負
至少都要80FPS以上啦

c8i 上itx 大箱 ok

我1230v2+ rx 480 4gb vram
打r6都90-130fps，970應該唔差幾遠
你係咪開錯左垂直同步set死60fps

同我玩果班FD 都屌鳩我 剩係識幫佢地砌新機 話我痴線咁都忍受到

btw 訂左ram了 睇下幾時到

好朋友

我冇玩R6 我玩聖歌...apex棄左太多外掛

我唔知應懶理 等新機到時再試Setting

開左r6，係大廳噤右上角setting有幾難

3700xTake my money

就算送game 呢季都無咩野好送

最多係total war 三國 再加垃圾sonic 賽車

咁高fps應該中低效喎

都話我唔係玩R6...係另一位巴打玩囉

有3個PCIE 插就得

Graphic card: 2個8pin 原廠線一條有2個8pin頭, 冇左1個插頭位
CPU: 8+4/6/8，原廠一條線得1個頭，姐係要插2條，冇左2個插頭位

用新U就冇哂插頭位luu
Btw，用模組線就要換牛，因為1條定製線得1個頭
我2080 用8+8 咁就冇左2個插頭，得番1個8pin俾cpu

Or換線

宜家用緊咩gpu先？你睇隻total war三國就知cpu勁重要

淨係知 windows 10 1903 對 amd 唔友好

自己奶過嘢

上 fb amd tw page 原來有唔少人都中伏

主要係用用下會 bsod

打機會 crash

win 10 1903 有 bugs

giga塊itx

RX3080

當 Rumor
E3 先知

有冇話今次原裝散熱器點
想慳幾舊

換 用咩原裝散熱

但amd原裝散熱都有RGB

原裝散熱唔好有希望 超頻壓到

GTX1070

好似可以strong hold到八月九月先砌機

65w

其實姐係non X

等X570 itx + 3700X

105w

如果有3個m.2就per9fect

用緊 2200g 好超得

新apu有無聲氣

3200G 4C4T
3400G 4C8T

係時候課金支持下3400g

1600+1080Ti 每次等下一round都時候都會lag

3900x個L3係咪痴線
64mb

7/7 發售
想問問通常濕鳩香港要食炒價食到幾月？
定係直接係新蛋買？

MSI x570客網都出左, 但係未出spec details

港行 1個月 肯定有
有需要 newegg 買 mb + cpu combo

3700x TDP : 65W
用原廠cooler應該壓得住?? 又可以慳返散熱錢

其實wraith max/prism唔差

Asrock X570

行base clock就可能係65w

樓豬打算出邊粒u

i9 9900ks

等 review 先

畢鳥唔玩rgb

手動超咪得

訂左 應今星期內到貨掛

世嘉驚係intel

一直係講多春
初代7nm
單春仲有待改善

屌慢左覆
洗唔洗出手咁快

zen 2 原生ram 3200mhz係base
睇黎最少要買3600mhz既ram

不用買咁高
發布會講有降低左延遲

手動超咪得
乜有分別咩
留名學野

淨想知
Zen2好無超
Ram方面

等 review

Gigabyte X570 Master VRM & PCB Analysis | Efficiency Estimations

我睇ram睇左兩個幾月 算慢啦 入院見特價買唔到 依家又特價即買左兩Set 就算到時3900x 唔買都可以降一級3800

普通用買 3200 就 ok了

結果ching 買邊條？

唔想玩rgb 唔想有光污染最後3600C15

想問問樓主，以你所知，底板係唔係同CPU一樣7/7賣街？

一樣 7月7日

navi都係7/7?

不是

插4枝原生係2677

等到頸都長

個cooler有冇變
2700x果個design

進入新時代

8T 以下低階U, 12T-16T中階U, 16T以上高階U

Lisa Su: You Will Definitely See More Threadrippers From Us

Tom's Hardware attended a press reception with AMD CEO Lisa Su directly after her keynote announcing the Third-Gen Ryzen processors and AMD's new Radeon RX5000 Navi graphics cards. During the conversation, Lisa Su reiterated AMD's commitment to its Threadripper platform, which recently went missing from the company's official roadmaps, as we reported here.

Su did not elaborate on the why the processors went missing from the roadmap, or when the company will bring the next-gen models to market, saying "I don't think that we ever said Threadripper was not going to continue, it somehow took on a life of its own on the internet. You will see more Threadrippers from us. You will definitely see more Threadrippers from us."

Su elaborated that AMD loves the high end desktop market, and said that the platform has done well for the company in content creation and workstation markets.

The story did take a life of its own. Tom's Hardware originally reported on the mysterious removal of the processor from AMD's roadmaps and pinged the company for an official comment, but did not receive one. Other outlets ran with the story, implying the processor was canceled. Luckily for the enthusiasts in the crowd, now we know that isn't the case.

Su did not present or mention any information about the next-gen Threadripper platform during her presentation. Su did state that the journalists in attendance might learn more about AMD's recent developments at E3 in ten days, stay tuned.

game 商係偏向 intel
就算性能一樣,打機都會差5-10%FPS

即係要等7月7之後？

屌我買咗三國

冇分別

3700 or 3800夠啦

咁amd 依加勁過intel 3-4成咪cum返條數囉

而家睇 amd marketing 度點改善品牌形象
OEM廠 開始留意 Ryzen OEM 市場

玩開高解像
唔明1080p 既世界

要睇實際價錢睇下點冇咩壞都唔會換電腦

1440p都唔係好高炸喎

高過普通1440咁解
4k 你冇2080Ti你玩到咩

都算玩到

34吋3440x1440 ppi密度=27吋2560x1440

仲用緊1600不過開始屌唔住
諗住出3700x + itx b板
因為今代d板好似貴d
所以諗住降一級用b板
但b板itx好似又唔多選擇
如果有itx咁用b板有冇問題？唔會超盡但會用a4果類機箱

b550冇咁快出
板廠搞緊 b450 refresh

b450 refresh 有乜好搞?

唔知B板有冇PCIE4.0

睇下3700X配咩板好啦

佢地係講送total war
但驚係世嘉同intel合作
點會係amd送

要捱貴板了
用返x470又好唔甘心

加強供電&改善底板布線

9900k係total war三國輸俾膠爸 @4k

唔知到時底板幾錢

why

直接搞b550

d b450 咪話只support pcie 3.0

Msi神喜可參考intel果邊要加10-20%

我都唔知

sor, 佢地可能無b550 chipset 要賣住b450

官方有人透露咗要US$800

神喜攻唔到頂了

痴撚線
雖然預左唔會平
減價X470唔知幾時先有

哇 我買ace好了

3700x 同 3800x
大家會點揀？

creation啦

3700x自己超
懶又有錢就3800x

3700X然後自己超上去

ASUS X570 MB Guide + 詳情

新u 舊板是否不智 X470

冇問題的

睇#4

間間廠都加風扇

唔係話粒U體質好先會賣貴d？

體質玩抽獎的
當然買低階u就係用D體質差做

新板有pcie 4.0

jack巴都買3700x？

有水冷版

技嘉出新bios令舊版有PCIE 4.0

等review 到時再睇下自己荷包

買3600算

唔係會發熱勁咗咩

review係指第一手拎到貨嗰d YouTuber？

等正式 review 因為我想知 CPU IMC 和 CPU Clock 極限

應該要睇5份reviews 以上
今次amd fan 會狂sales

athlon 之後既高潮

都成4千架

粒晶片TDP高咗成倍

Jack ching講呢句即係有可能買3900x

我就狗衝硬3900X,搭Ace

8千幾走唔甩了

等埋review先決定啦
同埋今代msi高階板唔太睇好

今次 giga 用料幾好下 而且準備有新 bios 介面出嚟

未必呢代用

技姦一日唔改下D QC一日都係不了

giga不了

AYYYYYY

Content farm?

Giga amd新bios 介面應該同intel z390 個新bios 一樣
舊酒新瓶

主機 cloud gaming都大量採用AMD 啲廠開發遊戲都係based on AMD硬件 再俾多啲時間 唔知會唔會好多驚都偏向優化AMD呢？

再新D

等你評價先去買

咁Jack巴 prefer 邊塊X570

amd cpu係咪擺唔到z390?

問下姐

等 review 睇下邊塊板易超 imc (特別指明 atx )

推左好多頁

唔知c8h 咩價位

經過咁多次 giga畢鳥

難分真與假

Ryzen 3000 Stock Cooler

技嘉痴撚左線

gpu x16 lanes同m2 x4 lanes係直接連cpu，唔會有影響
x470/370 etc個連接bus係pcie3.0, 就算cpu有pcie 4.0都只能用pcie 3.0連接

右下角係ASRock塊ITX

Master講緊都係得12phase
但xtreme落足16phase
16phase70A

如果3900x真係用兩粒8核die既話
咁3900x咪姐係用3800x/3700x d次貨再痴埋一齊？

點會啊
flagship product 只會用體質好既 die

痴線70A

Zen2 ES 16C

Tech Jesus真係做實事, 唔睇Keynote即刻做曬的板嘅資料出黎先
但真係好撚貴

AMD 留力, 有冇搞錯, 快快手手16C32T 賣USD699 又好, USD799 又好...

大把人搶

Intel 都未有行動 做咩要出

jack巴 3700X 3.6GHz Boost 4.4 GHz 算唔算比你預期低?

睇 tdp 預期內

其實升少少時脈個TDP都嚇死你

好想知多啲RDNA嘅野 之前AMD有張slide話NAVI係all new architecture 點知真係all new
應該係David Wang親自操刀？

大家齊期待下個月 E3

cpu 時脈不是決定性能既指標
IPC先係重點

塔散係咪勁過stock cooler
我好想用佢個rgb

所以發揮不到PCIE 4.0既gpu？

依家IPC提升夠intel打未

條路本身係for單車行，你放私家車落去都冇用

即係要轉x570

我回應返上面個討論而已

原裝唔會太勁

壓制到超頻就夠

超完熄機你就會認命買番塔散

拉出去打

我都係建議你上塔散
stock cooler 不超頻下既 case 可以用

今次3700x都送prism，好佛心
2700得個 spire with rgb，迫你上2700X

已經Shipping by ups 星期五條ram就到步

1粒die同2粒die其實有無分別?

超越埋
3700x 單核快9700k 1%
仲要9700k高頻d

intel 仲要定期有patch 每次扣10%效能

高頻d係唔好？

IMC * Frequency = actual performance

買得X都無理由唔超既
至少都開佢個自動超頻

ipc?

打錯

新手留名想問我有對2 x 8GB 2400mhz ram 3700x support到？定係要買過條ram？

型號牌子
依家未出ram 支援list

ryzen 用低頻效能較差，最少都3200c16

你對3600c15唔驚咩

Team Elite plus u-dimm ddr4 2400mhz 8gb

咁我係咪應該最好放左2400佢過對新3200？

利申 intel用家諗住轉會3700x

第一條pcie x16 slot係直連cpu
舊底板只要bios有提供option，配合ryzen 3000係可以行pcie 4.0 x16

但直到而家pcie 3.0 x8嘅bandwidth都夠絕大部份graphics card用

係

如果手持fx有折扣就好玩

謝, 長知識了
因為諗緊將來有無機會用到Navi

希望AMD mind share會愈黎愈好

AMD's Missed Marketing Opportunity: 15GB/s RAID SSDs on PCIe Gen4

已賣i7同z390
新手轉會想上x570 ace + 3900x
但手上對Ram係trident z royal 3000
見上面巴打話今代最少都要上3600
咁係咪即係要換？

同埋我上MSI都唔見sup唔support
各位師兄可唔可以解答吓洗唔洗換過對Ram

不用換
Royal ram model 全部兼容 Ryzen

謝解答
但係3000mhz會唔會唔夠高頻？

3000mhz 其實夠既

制式係向下兼容的
就算塊板只支援pcie3.0, navi都會識自動以pcie3.0連接

最緊要係唔洗擔心pcie3.0會唔夠navi用,因為肯定夠
到大navi w/RT先再諗都未遲

好想快啲睇到評測，同埋公佈埋各塊X570嘅售價(可能非旗艦嘅X570都要二三千港紙)

冇人迫你用X570...
其實如果你唔超頻,唔係用頂級3900x,對新feature(pcie4.0)冇興趣,可以用返舊版X470 B450 X370 B350

賣左佢 入g skill 3200c14/c16

所以就係要睇評測講吓係咪有必要上X570，尤其係睇究竟揀3700X定3900X，如果3700X又要睇吓係咪X470供電已經夠行

唔該哂

有新買新 攻頂玩幾年

話時話代理trade in CPU服務係點
有冇話要有啲咩條件先用得
諗住trade in做3700X

你要用 vst / xander 代理既 cpu 先有

我見個盒寫住舊換新
唔知點換

打返代理度問啦

你要事先聯絡代理 （Email or Other )
等佢哋比資料 & trade in 價

其實Matx得罪左AMD 咩
好似一塊X570都冇, 屋企張椅唔多位放
咁搞法要搵同matx差唔多size既細atx箱
目前心水係dp501

俾SN code
屌 但係要俾埋原裝cooler
扔撚左

上淘寶買番個啦

睇下2700x 換3700x 要幾錢先
同埋睇下X470 Taichi OC 3700x 會幾熱同去到幾多先

成套放 上x570算啦
pcie4

今次分分鐘2千系列冇得加錢換cpu

要間代理

AMD個叫法係DTX

我賭冇

p95用Small FFTs燒唔夠五分鐘就死機
用aida64 stress CPU + stress cache同CPUZ燒就冇問題,不過用aida64燒溫度會低小小
咁姐係用咩燒先最接近實際使用情況?

p95 燒機要求 ram + cpu 電壓非常穩定

咁我揀Blend黎燒

DTX又唔主流, 今次X570都係得mini-DTX
真係焗住上ATX

我都問緊代理send埋sn等佢覆
但好似唔見左張買既單

想問x470價錢多數幾多？ 出咗x570 x470會唔會減價

x470準備清貨了到時有清貨價

有啲咁嘅嘢
如果有係咪港行都會有

你當MATX用咪得

會減
上年c7h出
C6h好似千頭

港行先得

今次會用幾計
直屌c8f淨自組cpu算

冇嫁啦

得兩間有 其他都係水貨

其實係呢個板型得罪咗啲廠，根本啲廠都冇興趣出Matx
Maximus XI GENE都冇咩好評價

可以1轉2 ，2轉3
但冇單唔知得唔得
或者搵日去邪刀reprint返

個SIZE同ATX差不多
玩細既又會去玩出ITX, 唔上唔落

唔使單

要建達貨先受喎 同埋佢只係話2700x轉去更新型號 問多句 更新型號包唔包括3000系列先 一間原來係換TR就

我係買Xander貨，當初Xander貨係貴少少但冇理就買左啦，之後先知原來有得咁換
佢講更新型號應該有掛冇理由冇3000系列咁on9

建議睇左review 再決定換不換

人地都賣左

用部老爺i7-3770k換3900x唔知會快幾多呢

好難講佢都係睇AMD

極衝動

4核變上12核

我自己都要review 揾岩板

買定ram 跟jack巴你

諗下都興奮

但係補個個價傳聞好似高過你賣完粒u再出去買

但X570板定價應該會再上修一級
咁對X470就會冇暫時影響
利申：我都等緊特價X470

其實DTX都不過係ITX加多一條PCIE slot嘅長度
唔係極限體積嘅SFF ITX機箱都用到

不過C8I暫時評價都係同M11 Gene一樣，抱怨大左但冇便利擴充性(例如畀多條PCIE x16 slot)

我1600係咪應該唔會有trade in offer

照問埋啦，反正只要你想換就會去問

有無得預訂3900x

7月1

諗緊9900k轉唔轉陣好都係睇埋數據先

唔知幾時係飛馬有得砌3700x

其實我對RX5700 series興趣更大
我第一張自己揀自己買嘅嘅顯示卡係十年前嘅HD5770

你等 review好過

對RAM到左 都係5月出廠

E3都算仲要有機會遲過七月七，唉

十年里程碑

計條simple & easy math

9700k最大turbo 4.9ghz
3700x最大turbo 4.4ghz
假設both跑CB R20 ST都去到最大turbo

zen2 4.4GHz = coffeelake 4.9GHz +1%
zen2 4.5GHz = coffeelake 5.0GHz +1%

所以可以暫時唔洗執著啲咩5GHz
個別軟件發揮不佳就另一回事

9700k最大turbo 4.9ghz
3700x最大turbo 4.4ghz
超頻後都係intel勁d?

睇下大家超到去邊lor

我R7 1700 千3蚊可以trade粒全新2700X有冇得諗

換 3代u 了

建達可加錢換 2000系列

我梗知換3代
只係想想1換2 2換3 咁，但就驚貴個就咁買粒Ryzen3000
上左2700X再換3900X
反正Xander可以換上換

咁快既 我仲係ready for ups 想快啲到手仲加左錢

5770

直接問有冇得補錢換三代cpu

你咁換一定貴過就咁買

上星期買

我尋日先扑鎚 你買左邊條

我想到時1600 trade in 3700X

royal3200c14

問下建達吧 順便可以幫其他巴一次過問埋

光污染

ASRock Unveils X570 Phantom Gaming-ITX TB3 Motherboard

ASRock is ready with its own mini-ITX motherboard based on the AMD X570 chipset, the X570 Phantom Gaming-ITX TB3. This tiny powerhouse one-ups other mini-ITX motherboards in its category by offering 40 Gbps Thunderbolt 3 connectivity over USB type-C, in addition to USB 3.2. This Thunderbolt port also includes a DP pass-through from your discrete graphics card.

Expansion includes one PCI-Express 4.0 x16. Storage connectivity includes one M.2-2280 with PCI-Express 4.0 x4 and SATA 6 Gbps connectivity; and four SATA 6 Gbps ports. Networking options include 2.4 Gbps 802.11ax WLAN, Bluetooth 5.0, and 1 GbE driven by Intel i211-AT. The board pulls power from a combination of 24-pin ATX and 8-pin EPS connectors, conditioning it for the SoC with a 6+2 phase VRM. A chunky fan-heatsink cools the chipset, shedding some of its heat to the enlarged VRM heatsink cloaked under the I/O shroud.

我有問埋直上得唔得，但佢好似冇show我

反正個箱唔透

可能佢都答你唔到 佢都係睇AMD果邊

所以我買平啲但好少少既non-rgb
要光污我自己加燈條

買果陣無貨先揀royal
依家有番貨但懶得退

開賣個陣會打去問

買3600C16嘛

因為我覺得3600c16同3200c14其實差唔多
至於3600c15就真係
但intel ram 怕

不過對royal黎到都係印住intel xmp
屌

屌又諗起月頭新蛋offer $900有找嘅2×8GB GEIL RGB DDR4 3600C16 b-die買唔切
喺新蛋search最平non-RGB 2*8GB 3600都要900有找仲要係C18
個時我真係超級大傻瓜

果條好難搶喎

用到的

再唔係自己手動超囉

萬一用唔撚到就仆街

腦殘XMP 唔得咪手動上

新手一問c14 c16 c19個啲其實有咩分別？邊樣貴啲快啲？

3900X好吸引
但係又用似用唔著
用緊2700X心思思想換

買左就用得著

指呢3種？
3200c14
3200c16
3600c19

飛馬教你z390落ryzen?
隔離post隻眼開隻眼閉都算
黎到依到討論粒CPU都要幫間垃圾做打手?

飛馬有咩問題

JM9

技嘉X570主板的价格：
X570 AORUS XTREME
600刀
X570 AORUS MASTER
350刀
X570 AORUS ULTRA
300刀
X570 I AORUS PRO WIFI
220刀
X570 AORUS PRO WIFI
260刀
X570 AORUS PRO
250刀
X570 AORUS ELITE
200刀
X570 GAMING X
170刀

問題咪搵依個野都唔多識既黎做打手囉

麻煩 Copy 資料 用返繁體中文

Diu La Sing
xtreme貴過粒U

要屌就由得佢地啦
如果準 比我相像中平
不過都係等msi

越細CL值 越好當然都要同時MHz最高 咁先又好又貴

詳情上網google吧

同一frequency CL值愈低愈快

pcie4訊號難搞 最貴個塊底板要10層pcb
中價8層 平野先6層

第一次做Pcie 我覺得算係咁
不過干u貴板條數都圍番係到

乜都假Asrock giga畢鳥

msi
未出spec齋睇好慘

今次要試試MSI先得 好似漢科保?

jack 巴
gigabyte 睇好邊塊？

master 70A x 12相

定 ultra / pro wifi？

如果 ram speed 重要，可能出asus impact

giga 好似會偷料 上張x470宣稱60A實際得50A
利申 台仔fb gp睇

問jack巴
你出邊粒u

要有實際測試同埋真實賣街價錢先知 ram就送緊黎香港

giga最出名偷工減料 然後得閒改下名叫Ver 2.0

一定要等 X570板 Review
我都等緊

version 1 同 version 2呢d 19野？
我應該唔會中招

felton 同漢科都有 好似係

求神拜佛漢科保

Giga X570 MB 用料

而家啲人真係唔撚用腦

做乜鳩
有提到飛馬就係飛馬打手?

RX 5700 會有2款

有冇pcb layer list
我成日都搵唔到幾多層，evga 板除外

係呢個Post 我不理什麼所謂店舖打手
只求大家理性討論返硬件

屌啦atx板最多6層

呢到有講msi個幾塊
上面有jack巴貼左技嘉

MSI ACE好似都係6層

arous pro + 自己痴thermal pad

今次好平均, 唔似Z390咁技嘉玩哂

想多layer 等evga

z390 dark 10層pcb

唔知pcie 4 有幾重要&要訊號幾好

如果只睇ram 可以買2 ram slot itx 板就易超好多

vrm 應該都係gigabyte

但要食pcie 4 要考走線同pcb layer

AORUS PRO都係5W/MK 1.5MM, 呢份表有錯漏
X570I AORUS有背板

係咪c個數值越細越好？

今代轉左PCB料

wccftech

去左台灣睇板？

轉左乜？

首先你想要咩頻率 ？
例如 想要3200
後面cl值通常越細越好 但$$呢就越貴

係呀 過返隔離吹奏你既飛馬啦

AMD's Lisa Su at Computex, on the record: Threadripper, Huawei, ray tracing and more

咁多塊板真係花多眼亂

X570板既價本身都好貴下
至少$1500

CPU平左 底板果邊食返..

3600,3600X ?

呢個不出奇 amd 只係冇在發布會講

鬼鬼鼠鼠

3600x一睇就知係3700x廢體質版

唔係應該3700x先係廢？
3800x明顯靠tdp拉上去

我覺得應該係
3700x = 3700
3800x = 3700x
3900x = 3800x

四塊 ITX 板齊晒 不過 c8i dtx

差msi

msi 首發只有 atx
itx 應該之後搞

想問下用緊b450超ram 同cup
一下落太多電壓點reset bios
依家開唔到開...

利申用緊msi b450m mortar titanium

clear cmos 10分鐘

c8i放兩把風扇好豪華，但放係io度有咩用

頭先搵唔到粒野依家見到啦

dtx 其實可以做到2條 pcie
但 c8i 遷就張 soundcard

咩係刀？？？

美金

不過itx箱都冇位，兩條都用唔著
pcie 對上果條係咩黎

比m.2 hub 插落去

即係佢soundcard位唔係放M.2?

下面 soundcard來 冇其他野

依個可以加喺po頭

拆左10分鐘都重係唔得

本身有冇另外一部pc
可能你要玩 bios flashback呢招

呢招真係唔識搞下載完掉落去佢淨係著燈

即係唔可以插住野？

mortar 有個usb位專門用來 bios update / flashback 的 反正跟link教學做

我都係跟住佢做法然後佢會著白燈自己關左機...

直接3600x

試多次
真係搞不掂上代理了
下次睇清楚 BIOS settings 先 save

粒2700X 係悠二度出
應該無得上

3700X

吹mosfet hs

悠二度出 都會有代理貼紙的
我一代 ryzen 都係佢度搞 有 xander 加錢upgrade u 貼紙

又得番
無啦啦又自己reset左...

下次真係買信仰算
有自檢唔洗煩

唔見有類似聯強嗰啲代理貼紙

得呢張

屌你老味chh已經開始講下年zen3仲話有新ccx同大幅度ipc提升

咁要等到幾時先有得砌女

今次computex 有冇公布zen2 支唔支援之前嘅底板

想穏定144 hz
解像度係 3440 X 1440
係咪買多核同高頻ram最好？

高頻cpu..............

AMD美股升緊11%
買咗少少長keep

4k 你咩gpu

之後會買呢隻mon ASUS PG35VQ
用緊 2080 ti
多數用黎玩VR多
想試下144

穩定144

買多2張2080TI先再講

呢塊係咪matx板唯一希望?

seems yes

計埋oc （3900x 4.6-5ghz），msi x470 m7 ac 夠唔夠做

有冇人諗住出新u之前玩盡而家粒u
譬如試下大超 4.5ghz+

DTX係AMD提倡,所以C8I的出現同MATX的消失就係咁解

只係正式代理有 xander vst

Zen2 IPC 提高 15% 不要執著上5.0
因為 oc 4.5 可以等於 intel oc 4.9/ 5.0 既效果

出左先算了

講緊而家用緊粒u
放返出去都係好少錢
不如玩盡佢
電死佢算

係咪 xander 代理？
寧願用 xander upgrade

妖廠又出妖板

琴晚再run R20
2700X 4.15@1.365V
Run 到70%就黑moon 要reboot
CPU Tdie 係75度
咩事黑moon? 平時打機/REN 4K full load冇事
R15都冇事 係r20會咁
太高V/低V?

比高少少 1.375~ 1.38v 來
r20 食埋 avx2

係
2700x 加錢換到 3900x？

我驚熱到仆街
而家都Tdie 75

yes
不過都係先 email 問左 xander

問左
唔使單
有SN就ok

已經問到有冇得trade in ryzen 3000拿？

新型號都有
咁你覺得新型號係咩？

新手
幾個月前開始研究
砌第一部機
開頭諗住550w牛夠推 一早買咗
結果睇完發佈會就開始驚唔夠
如果3800x x570板 加Navi gpu
係咪應該放咗佢 換650/750w

a卡出名食電,750穩陣

等 navi 出左先算了

intel 10nm終於出左nb u, 話比skylake高18% ipc
雖然今年都冇desktop u可以出來直接比較
不過有冇人計到intel又會反超幾多?
出年出zen3繼續大提升定係又玩zen2+

超毛毛 amd呢次收埋左粒16c

no zen2+, next gen zen3
zen3繼續有ipc提升
intel落地獄

死口唔肯講幾時出/出唔出
會唔會等煙條出10代桌面先拎出黎

等牙膏廠出招，如果3900x已經夠佢頂級consumer line up打就唔會出/遲出

到時買左3900x佢就出

我都係咁覺得 特別係我一買完第二日就減價出新野

不過3900x都好吸引嘅
反正16c實仲貴

可能整個51週年簽夠 再搭把再靚啲既rgb

煙條都拎唔到野出黎
過多半年等煙條出啲改名u 乜染kf ks
先放16c出黎做新聞搶風頭
順便全線減價

劇本應係
今代zen2正式打平9代，威番大半年
然後煙條2020年頭出desktop10代10nm反超幾個月
然後amd出zen3再度反超
最緊要zen3趕得切出，唔好搞出個zen2+出來又等多一年冇咗個優勢

Zen2 之後 就係 7nm + Zen3 沒有 Zen2+

就係希望唔好節外生枝，amd roadmap變唔係第一次

合理猜測GF 7nm搞到delay咗1年
tsmc 7nm+都進入量產階段在即
computex亦宣佈基於zen4嘅server平台代號

佢呢加d 94f都劈哂價
講緊149die size
99k都係177左右
好好劈

2020出到intel 10nm desktop?

開頭睇到10nm Icelake ipc +18%咁犀利
屌，原來Mobile Platform黎

最高係4c8t
支持煙條發力 焗AMD拎曬的好野出黎

雙方良性競爭 受益都係消費者
支持既

好想知粒3600塞入deskmini掂唔掂

不能的 iGpu

邊到仲有 x370 taichi 買 ?

完全唔記得左呢件事
有冇消息3600g 會唔會/幾時出
65W 唔知9cm散熱壓唔壓到

睇煙條股價，AMD今年會屌打。
下年先有轉機

Ryzen 3000 Interview: Everything you need to know from AMD at Computex 2019

等～寂寞到夜深

等 x470 清貨了

唔係全部都係7/7出咩

幾時有review呀
我想買呀

7月7日

你唔係早一兩個星期先砌左部 2400g deskmini 咩? 咁快又砌多部?

剩買cpu應該去邊度買？

cpu買 xander / vst 代理了

7月7 開賣 先完nda ?

目前只有 3200g 3400g
冇 7nm apu

G.skill Trident Z RGB 4000C18 2x8 + 2700X + ASUS ROG Crosshair viii Hero IMC 達成 4000mhz （ 18 22 22 22 42 @ 1.35v ）

Hynix CJR係AMD既好朋友

bdie已經唔重要 唔怪得特別咁耐清貨

c8h

仲未公佈用乜料
不過ASUS最TOP嗰塊formula就咁睇都輸gigabyte 塊xtreme
唔知價錢會差幾遠呢

2200g黎 個部幫人砌 砌完好滿意 細部到仆街
如果zen2 ok想砌部俾老豆 佢仲用緊肥龍2 1055T 好似就壞

giga 畢鳥

你等新bios review 出來

準備1001

992

993

994

995

999

1001

998